<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>斯图加特媒体大学<br />
Hochschule der Medien Stuttgart</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>创建年份：</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>国家：</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>联邦州：</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>城市：</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>注册学生：</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>官方网站：</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/德国大学列表.md" title="wikilink">德国大学列表</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**斯图加特媒体大学**（）是一所公立高校，也是专门培养媒体科学专业人才的应用科学大学。 2001年9月由Uwe Schlegel
作为奠基校长，
斯图加特印刷与媒体高校(1903年成立)和图书信息管理高校(1942年成立)合并成为现今的斯图加特媒体大学。两所高校合并后所提供的专业在欧洲是很独特。共有23个通过认证的学士和硕士专业可供选择：从印刷到视听媒体，
信息管理到计算机科学，广告或者是媒体制作以及媒体经济和包装。

## 学校概况

斯图加特传媒学院有两处校区。一个位于[斯图加特Vaihingen大学区](../Page/斯图加特.md "wikilink")，紧邻[斯图加特大学](../Page/斯图加特大学.md "wikilink")，主要是印刷媒体和电子媒体专业。另外一个校区位于斯图加特市中心，靠近火车总站，主要是信息管理专业。作为德国第一批执行[博洛尼亚进程的高专](../Page/博洛尼亚进程.md "wikilink")，从2004年冬季学期开始，斯图加特传媒学院开始提供与国际接轨的[学士](../Page/学士.md "wikilink")[硕士的课程](../Page/硕士.md "wikilink")。
斯图加特传媒学院专业广泛，从印刷到互联网，从设计到商业广告，从媒体管理到广告，从音像媒体到包装技术，从媒体信息学到经济信息学，从图书管理、信息管理到媒体经济学。

## 学院机构

### 印刷与传媒系

  - Druck- und Medientechnologie, Bachelor
  - Drucktechnik, Bachelor mit Doppelabschluss (Deutsch-chinesischer
    Studiengang)
  - Drucktechnologie und Management, Master (Deutsch-chinesischer
    Studiengang)
  - Medieninformatik, Bachelor
  - Computer Science and Media, Master
  - Mediapublishing, Bachelor
  - Print and Publishing, Master
  - Print-Media-Management, Bachelor
  - Verpackungstechnik, Bachelor
  - Verpackungstechnik, Bachelor mit Doppelabschluss
    (Deutsch-chinesischer Studiengang)
  - Packaging Design and Marketing, Master

### 电子传媒系

  - Audiovisuelle Medien, Bachelor
  - Medienwirtschaft, Bachelor
  - Werbung und Marktkommunikation, Bachelor
  - Elektronische Medien, Master

### 信息管理系

  - Bibliotheks- und Informationsmanagement, Bachelor
  - Bibliotheks- und Informationsmanagement, Master
  - Informationsdesign, Bachelor
  - E-Services, Bachelor
  - Wirtschaftsinformatik, Bachelor
  - Information Systems and Services, Master

## 参考

<references/>

## 外部链接

  - [斯图加特传媒学院](http://www.hdm-stuttgart.de)

[S](../Category/德國大學.md "wikilink")
[Category:2001年創建的教育機構](../Category/2001年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:2001年德國建立](../Category/2001年德國建立.md "wikilink")